### Алгоритм преобразования ПЛ-грамматики без  e-правил в автоматную грамматику ###

1. Положить $$N' = N,\, P' = \empty $$.

2. Для каждого правила $A \rightarrow aB \in P $ включить это правило в $P'$.

3. Для каждого правила $A \rightarrow a \gamma B \in P $ создать новый нетерминал $A_1$ и добавить его в $N'$, включить $P'$ правило $A \rightarrow aA_1$, создать правило $A_1 \rightarrow \gamma B$ и обработать его рекурсивно.

4. Для каждого правила $A \rightarrow a \in P $ включить это правило в $P'$.

5. Для каждого правила $A \rightarrow a \gamma \in P $ создать новый нетерминал $A_1$ и добавить его в $N'$, включить $P'$ правило $A \rightarrow aA_1$, создать правило $A_1 \rightarrow \gamma$ и обработать его рекурсивно.

6. Положить $$G' = (\Sigma, N', P', S)$$.